---
title: QIWIPay Reference

metatitle: QIWIPay Reference

metadescription: Интерфейс QiwiPay предназначен для обслуживания операций по банковским картам. Сервис позволяет ТСП принимать безопасные платежи по картам от клиентов.

language_tabs:
  - json
  - php
  - java
  - html
  - shell

toc_footers:
  - <a href='/'>На главную</a>

includes:

search: true
---

 *[WPF]: Web Payment Form - платежная форма для ввода реквизитов карты при оплате продукта/услуги.
 *[3DS]: 3-D Secure - протокол защиты, используемый для аутентификации держателя банковской карты во время совершения платежной операции посредством сети Интернет.
 *[OCT]: Original Credit Transaction - тип транзакции, когда карточный счет кредитуется со счета мерчанта.
 *[API]: Application Programming Interface -  набор готовых методов, предоставляемых приложением системой для использования во внешних программных продуктах.
 *[HMAC]: Hash-based message authentication code - код проверки подлинности сообщений, использующий хеш-функции.
 *[ТСП]: Торгово-сервисное предприятие
 *[MPI]: Merchant Plug-In - модуль системы выполняющий 3DS аутентификацию.
 *[PCI DSS]: Payment Card Industry Data Security Standard -  стандарт безопасности данных индустрии платёжных карт, учреждённым международными платёжными системами Visa, MasterCard, American Express, JCB и Discover.
 *[REST]: Representational State Transfer -  архитектурный стиль взаимодействия компонентов распределённого приложения в сети.
 *[JSON]: JavaScript Object Notation - текстовый формат обмена данными, основанный на JavaScript.
 *[Luhn]: Алгоритм Луна - алгоритм вычисления контрольной цифры номера пластиковой карты, предназначен для выявления ошибок, вызванных непреднамеренным искажением данных.
 *[МПС]: Международные платежные системы: Visa, MasterCard, МИР, AMEX, China UnionPay и т.д.


# Введение

Интерфейс QiwiPay предназначен для обслуживания операций по банковским картам. Сервис позволяет ТСП принимать безопасные платежи по картам от клиентов.

Сервис поддерживает функции выполнения платежа, подтверждения платежей, выполненных по двухшаговому сценарию, отмены оплаты, возврата денег, создания и отмены подписок на рекуррентные платежи, получение статуса операции. 

# Способы взаимодействия

Существует два способа работы с QiwiPay:

* QiwiPay WPF - платежная форма на стороне QIWI. Не требует сложной реализации, но ограничена по функциональности (поддерживает только операции платежа).

* QiwiPay API - полнофункциональное API для платежных операций. API использует REST-архитектуру. Параметры передаются методом POST в теле запроса в формате JSON. При этом платежная форма для ввода реквизитов карты реализуется на стороне ТСП. 

<aside class="warning">
Такой способ приема платежей допускается только в том случае, если ТСП имеет PCI DSS сертификат, т.к. принимает и обрабатывает на своей стороне карточные данные.
</aside>


##URL сервисов оплаты {#urls}

* Для работы с QiwiPay WPF необходимо делать редирект покупателя на URL: `https://pay.qiwi.com/paypage/initial`.

* Для работы с QiwiPay API необходимо отправлять JSON запросы на URL:  `https://acquiring.qiwi.com/merchant/direct`.



# Возможные операции

В каждом запросе ТСП к API или при загрузке платежной формы WPF должен указываться код операции. Операция определяет, какое именно действие должно быть выполнено.

Список доступных операций для каждого способа взаимодействия с QiwiPay приведен в таблице.

Код операции | QIWIPay WPF | QIWIPay API | Операция | Финансовая | Описание
------------ | ----------- | ----------- | -------- | ---------- | --------
1 | + | + | sale | Да | Одношаговый сценарий оплаты
2 | - | + | finish_3ds | Зависит от сценария | Возврат в систему после 3DS аутентиификации
3 | + | + | auth | Нет | Авторизационный запрос (холдирование средств) в случае двухшагового сценария оплаты
5 | - | + | capture | Да | Подтверждение авторизации в случае двухшагового сценария оплаты
6 | - | + | reversal | Нет | Отмена платежа (средства расхолдируются практически сразу)
7 | - | + | refund | Да | Возврат платежа (средства возвращаются в течение 30 дней)
8 | - | + | refund_cancel | Нет | Отмена операции возврата
10 | + | + | recurring_init_sale | Да | Инитный платеж в случае рекурентных списаний (одношаговый сценарий)
11 | + | + | recurring_init_auth | Нет | Инитный платеж в случае рекурентных списаний (двухшаговый сценарий)
12 | - | + | recurring | Да | Рекурентный платеж
13 | - | + | recurring_cancel | Нет | Отмена автоматических рекурентных списаний
20 | - | + | payout | Да | Операция выплаты (OCT)
30 | - | + | status | Нет | Запрос статуса операции

<aside class="notice">
Финансовая операция означает, что по результатам данной операции будет произведено движение средств по счетам, и за это будет взиматься комиссия.
</aside>

# Типы операций покупки

## Методы проведения оплаты

Возможны два сценария платежа:

* Одношаговый - операция `sale`
* Двухшаговый - операция `auth` -> операция `capture`

Как правило, двухшаговый сценарий используется в том случае, когда ТСП проводит проверку возможности оказания услуги после факта оплаты. Т.к. после операции `auth` и до совершения операции `capture` можно сделать операцию `reversal`, которая не является финансовой.

Для операции `sale` также можно делать операцию `reversal`, но только до конца дня и не для всех банков-эквайеров. Подробности надо уточнять у своего менеджера при подключении. 

Чтобы точно понимать какой тип операции можно делать необходимо запросить статус транзакции и действовать в соответствие с [таблицей статусов](#txn_status).

<aside class="warning">
Максимально возможный период между операциями `auth` и `capture` составляет 72 часа. Таким образом, если после операции `auth` ТСП не присылает операцию `capture` в течение 72 часов - она сделается автоматически.
</aside>

Для операции инициации рекаррингового платежа также существует два сценария:

* Одношаговый - операция `recurring_init_sale`
* Двухшаговый - операция `recurring_init_auth` -> операция `capture`

С точки зрения наличия полей в запросе, все операции идентичны. Отличаются лишь [`коды операций`](#section-2).

<aside class="notice">
В случае QiwiPay WPF для двухшагового сценария выполняется только первая операция (`auth` или `recurring_init_auth`).
</aside>

## Технология 3DS

3DS (3-D Secure) — общее название программ Verified By Visa и MasterCard Secure Code от платежных систем Visa и MasterCard соответственно. Суть программы в проверке подлинности держателя (то есть защита от несанкционированного использования карты) эмитентом перед оплатой. На практике это выглядит так: держатель указывает реквизиты карты, далее открывается сайт эмитента, где держателю предлагается ввести пароль или секретный код (как правило, код отправляется в СМС сообщении). Если код указан правильно, оплата будет проведена. Если нет — отклонена.

Операция покупки может быть проведена через QiwiPay с использованием технологии 3DS, если по карте необходима 3DS-аутентификация.

Диаграмма функционирования 3DS на примере операции с использованием способа QiwiPay WPF.

<img src="/images/3ds.png" class="image" />


# QIWIPay WPF

Клиенту отображается платежная форма для ввода реквизитов карты на стороне QiwiPay. 

ТСП достаточно просто сделать редирект клиента на платежную форму.

Схема одношагового сценария платежа с использованием платежной формы (WPF) на стороне QiwiPay.

<img src="/images/wpf_sale.png" class="image" />


## Перенаправление на платежную форму

~~~ html
<form method="post" action="https://pay.qiwi.com/paypage/initial">
  <input name="opcode" type="hidden" value="1">
  <input name="merchant_site" type="hidden" value="99">
  <input name="currency" type="hidden" value="643">
  <input name="sign" type="hidden" value="bb5c48ea540035e6b7c03c8184f74f09d26e9286a9b8f34b236b1bf2587e4268">
  <input name="amount" type="text">
  <input type="submit" value="Оплатить">
</form>
~~~

Все операции платежа (`sale`, `auth`, `recurring_init_sale`, `recurring_init_auth`) используют один и тот же набор параметров.

Параметр|Условие|Тип данных|Описание
--------|-------|----------|--------
opcode|Обязательно|integer|Код операции (только 1, 3, 10, 11)
merchant_site|Обязательно|integer|Идентификатор сайта ТСП
currency|Обязательно|integer|Валюта суммы операции в цифровом формате согласно ISO 4217
sign|Обязательно|string(64)|[Контрольная сумма переданных параметров](#sign)
amount|Опционально|decimal|Сумма операции
order_id|Опционально|string(256)|Уникальный номер заказа в системе ТСП
email|Опционально|string(64)|E-mail Покупателя
country|Опционально|string(3)|Страна Покупателя в формате 3-х буквенных кодов согласно ISO 3166-1
city|Опционально|string(64)|Город местонахождения Покупателя
region|Опционально|string(6)|Регион страны формате геокодов согласно ISO 3166-2
address|Опционально|string(64)|Адрес местонахождения Покупателя
phone|Опционально|string(15)|Контактный телефон Покупателя
cf1|Опционально|string(256)|Поля для ввода произвольной информации, дополняющей данные по операции. Например - описание услуг ТСП.
cf2|Опционально|string(256)|Поля для ввода произвольной информации, дополняющей данные по операции. Например - описание услуг ТСП.
cf3|Опционально|string(256)|Поля для ввода произвольной информации, дополняющей данные по операции. Например - описание услуг ТСП.
cf4|Опционально|string(256)|Поля для ввода произвольной информации, дополняющей данные по операции. Например - описание услуг ТСП.
cf5|Опционально|string(256)|Поля для ввода произвольной информации, дополняющей данные по операции. Например - описание услуг ТСП.
product_name|Опционально|string(256)|Описание услуги которую получает Плательщик.
merchant_uid|Опционально|string(64)|Уникальный идентификатор Покупателя в системе ТСП.
modifiers|Опционально|string(64)|Модификатор типа транзакции AFT, MO/TO. Можно указывать несколько модификаторов через запятую. Возможные варианты: aft, moto.
card_token |Опционально|string(40)|Токен карты
order_expire|Опционально|YYYY-MM-DDThh:mm:ss±hh:mm|Время истечения заказа в формате ISO8601 с временной зоной
callback_url|Опционально|string(256)|URL отправки callback
success_url|Опционально|string(256)|URL для перенаправления Покупателя в случае успешной оплаты
decline_url|Опционально|string(256)|URL для перенаправления Покупателя в случае не успешной оплаты



# QIWIPay API

## Авторизация

Для передачи запросов в QiwiPay API требуется авторизация. Авторизация выполняется методом валидации клиентского сертификата, который выдается ТСП и должен использоваться при каждом запросе к API.

<aside class="notice">
Для получения сертификата необходимо обратиться в службу технической поддержки Qiwi.
</aside>

## Реализация сценариев платежа

### Схема одношагового сценария платежа (sale, recurring_init_sale)

<img src="/images/api_sale.png" class="image" />

### Схема двухшагового сценария платежа (auth, recurring_init_auth, capture)

<img src="/images/api_auth.png" class="image" />

## Операция покупки {#sale}

### Запрос

~~~ json
{
  "opcode": 1,
  "merchant_uid": "10001",
  "merchant_site": 555,
  "pan": "4111111111111111",
  "expiry": "1219",
  "cvv2": "123",
  "amount": "4678.50",
  "currency": 643,
  "modifiers": "aft,moto",
  "card_name": "cardholder name",
  "order_id": "order1231231",
  "ip": "127.0.0.1",
  "email": "merchant@qiwi.com",
  "country": "RUS",
  "city": "Moscow",
  "region": "606008",
  "address": "South Park",
  "phone": "79166554321",
  "user_device_id": "12312321Un43243",
  "user_timedate": "2017-03-15T09:57:21+03:00",
  "user_screen_res": "1080x1794",
  "user_agent": "Mozilla/5.0 (iPhone; CPU iPhone OS 10_2_1 like Mac OS X) AppleWebKit/602.4.6 (KHTML, like Gecko)...",
  "cf1": "cf1",
  "cf2": "cf2",
  "cf3": "cf3",
  "cf4": "cf4",
  "cf5": "cf5",
  "callback_url": "http://domain.tld/callback_service",
  "success_url": "http://domain.tld/success",
  "decline_url": "http://domain.tld/decline",
  "product_name": "Название услуги",
  "sign": "bb5c48ea540035e6b7c03c8184f74f09d26e..........................."
}
~~~

Все операции платежа (`sale`, `auth`, `recurring_init_sale`, `recurring_init_auth`) используют один и тот же набор параметров.

Параметр|Условие|Тип данных|Описание
--------|-------|----------|--------
opcode|Обязательно|integer|Код операции (1, 3, 10, 11)
merchant_site|Обязательно|integer|Идентификатор сайта ТСП
pan|Условно обязательно|string(19)|Номер банковской карты
expiry|Условно обязательно|string(4)|Срок действия банковской карты
card_token |Условно обязательно|string(40)|Токен карты
cvv2|Условно обязательно|string(4)|CVV2/CVC2 на банковской карте
amount|Обязательно|string(20)|Сумма операции
currency|Обязательно|integer|Валюта суммы операции в цифровом формате согласно ISO 4217
sign|Обязательно|string(64)|[Контрольная сумма переданных параметров](#sign)
card_name|Условно обязательно|string(64)|Имя Покупателя, как указано на карте (латинские буквы)
order_id|Условно обязательно|string(256)|Уникальный номер заказа в системе ТСП
ip|Условно обязательно|string(15)|IP-адрес Покупателя
email|Условно обязательно|string(64)|E-mail Покупателя
country|Условно обязательно|string(3)|Страна Покупателя в формате 3-х буквенных кодов согласно ISO 3166-1
user_device_id|Условно обязательно|string(64)|Уникальный идентификатор устройства Покупателя
city|Условно обязательно|string(64)|Город местонахождения Покупателя
region|Условно обязательно|string(6)|Регион страны формате геокодов согласно ISO 3166-2
address|Условно обязательно|string(64)|Адрес местонахождения Покупателя
phone|Условно обязательно|string(15)|Контактный телефон Покупателя
user_timedate|Опционально|YYYY-MM-DDThh:mm:ss±hh:mm|Локальное время в системе Покупателя в формате ISO8601 с временной зоной
user_screen_res|Опционально|string(64)|Разрешение экрана Покупателя
user_agent|Опционально|string(256)|Браузер Покупателя
cf1|Опционально|string(256)|Поля для ввода произвольной информации, дополняющей данные по операции. Например - описание услуг ТСП.
cf2|Опционально|string(256)|Поля для ввода произвольной информации, дополняющей данные по операции. Например - описание услуг ТСП.
cf3|Опционально|string(256)|Поля для ввода произвольной информации, дополняющей данные по операции. Например - описание услуг ТСП.
cf4|Опционально|string(256)|Поля для ввода произвольной информации, дополняющей данные по операции. Например - описание услуг ТСП.
cf5|Опционально|string(256)|Поля для ввода произвольной информации, дополняющей данные по операции. Например - описание услуг ТСП.
product_name|Опционально|string(256)|Описание услуги которую получает Плательщик.
merchant_uid|Опционально|string(64)|Уникальный идентификатор Покупателя в системе ТСП.
modifiers|Опционально|string(64)|Модификатор типа транзакции AFT, MO/TO. Можно указывать несколько модификаторов через запятую. Возможные варианты: aft, moto.
callback_url|Опционально|string(256)|URL отправки callback
success_url|Опционально|string(256)|URL для перенаправления Покупателя в случае успешной оплаты
decline_url|Опционально|string(256)|URL для перенаправления Покупателя в случае не успешной оплаты

### Ответ на операцию покупки в случае не 3DS операции

~~~ json
{
  "txn_id":172001,
  "txn_status":3,
  "txn_type":1,
  "txn_date": "2017-03-09T17:16:06+00:00",
  "card_token": "4d5b363e-a116-35f5-e053-6751080ac38e",
  "card_token_expire": "2018-02-27T21:00:00+00:00",
  "error_code":0,
  "pan": "411111xxxxxx1111",
  "amount": 4678.50,
  "currency": 643,
  "auth_code": "2G4923",
  "eci": 
}
~~~ 

Параметр|Тип данных|Описание
--------|----------|--------
txn_id | integer | Идентификатор транзакции
txn_status | integer | [Статус транзакции](#txn_status)
txn_type | integer | [Тип транзакции](#txn_type)
txn_date | YYYY-MM-DDThh:mm:ss±hh:mm | Дата транзакции в формате ISO8601 с временной зоной
card_token | string(40) | Токен карты (если функционал токенизации включен для данного сайта)
card_token_expire | YYYY-MM-DDThh:mm:ss±hh:mm | Срок истечения токена карты (если функционал токенизации включен для данного сайта)
error_code | integer | [Код ошибки работы системы](#errors)
pan | string(19) | Номер карты Покупателя
amount | decimal | Сумма списания
currency | integer | Валюта суммы списания в цифровом формате согласно ISO 4217
auth_code | string(6) | Код авторизации
eci | string(2) | Индикатор E-Commerce операции

### Ответ в случае если необходима 3DS аутентификация

~~~ json
{
  "txn_id":172001,
  "txn_status":0,
  "txn_type":1,
  "txn_date": "2017-03-09T17:16:06+00:00",
  "error_code":0,
  "acs_url":"https://test.paymentgate.ru/acs/auth/start.do",
  "pareq":"eJxVUmtvgjAUuG79oClYe51uDcsi2B+ZrJPgKtipGHRnUTgy1w5bVwyf4BfjpuJ........."
}
~~~ 

Параметр|Тип данных|Описание
--------|----------|--------
txn_id | integer | Идентификатор транзакции
txn_status | integer | [Статус транзакции](#txn_status)
txn_type | integer | [Тип транзакции](#txn_type)
txn_date | YYYY-MM-DDThh:mm:ss±hh:mm | Дата транзакции в формате ISO8601 с временной зоной
error_code | integer | [Код ошибки работы системы](#errors)
acs_url | string(1024) | URL адрес банка-эмитента куда необходимо перенаправить Покупателя
pareq | string(4096) | Уникальный идентификатор Покупателя, используемый при дальнейшем его перенаправлении на acs_url.

После возврата Покупателя с ссылки перенаправления, сформированной по правилам 3DS,  необходимо отправить запрос для завершения 3DS аутентификации.

## Завершение 3DS аутентификации

После успешного прохождения 3DS аутентификации, ТСП необходимо отправить запрос для завершения проверки.

### Запрос после прохождения 3DS аутентификации

~~~ json
{
  "opcode":2,
  "merchant_site":99,
  "pares": "eJzVWFevo9iyfu9fMZrzaM0QjWHk3tIiGptgooE3cgabYMKvv3jvTurTc3XOfbkaJMuL............",
  "txn_id": "172001"
}
~~~ 

Параметр|Условие|Тип данных|Описание
--------|-------|----------|--------
opcode | Обязательно | integer | Код операции (2)
merchant_site | Обязательно | integer | Идентификатор сайта ТСП
pares | Обязательно | string(4096) | Результат верификации Покупателя
txn_id | Обязательно | integer | Идентификатор транзакции
sign | Обязательно | string(64) | [Контрольная сумма переданных параметров](#sign)

### Ответ на операцию покупки после 3DS аутентификации

~~~ json
{
  "txn_id":172001,
  "txn_status":3,
  "txn_type":1,
  "txn_date": "2017-03-09T17:16:06+00:00",
  "card_token": "4d5b363e-a116-35f5-e053-6751080ac38e",
  "card_token_expire": "2018-02-27T21:00:00+00:00",
  "error_code":0,
  "pan": "411111xxxxxx1111",
  "amount": 4678.50,
  "currency": 643,
  "auth_code": "2G4923",
  "eci": "5"
}
~~~ 

Параметр|Тип данных|Описание
--------|----------|--------
txn_id | integer | Идентификатор транзакции
txn_status | integer | [Статус транзакции](#txn_status)
txn_type | integer | [Тип транзакции](#txn_type)
txn_date | YYYY-MM-DDThh:mm:ss±hh:mm | Дата транзакции в формате ISO8601 с временной зоной
card_token | string(40) | Токен карты (если функционал токенизации включен для данного сайта)
card_token_expire | YYYY-MM-DDThh:mm:ss±hh:mm | Срок истечения токена карты (если функционал токенизации включен для данного сайта)
error_code | integer | [Код ошибки работы системы](#errors)
pan | string(19) | Номер карты Покупателя
amount | decimal | Сумма списания
currency | integer | Валюта суммы списания в цифровом формате согласно ISO 4217
auth_code | string(6) | Код авторизации
eci | string(2) | Индикатор E-Commerce операции

## Операция подтверждения покупки

### Запрос

~~~ json
{
  "opcode": 5,
  "merchant_site": 99,
  "txn_id": "172001",
  "sign": "bb5c48ea540035e6b7c03c8184f74f09d26e9286a9b8f34b236b1bf2587e4268"
}
~~~ 

Параметр|Условие|Тип данных|Описание
--------|-------|----------|--------
opcode | Обязательно | integer | Код операции (5)
merchant_site | Обязательно | integer | Идентификатор сайта ТСП
txn_id | Обязательно | integer | Идентификатор транзакции
sign | Обязательно | string(64) | [Контрольная сумма переданных параметров](#sign)

### Ответ

~~~ json
{
  "txn_id":172001,
  "txn_status":3,
  "txn_type":2,
  "txn_date": "2017-03-09T17:16:06+00:00",
  "error_code":0
}
~~~ 

Параметр|Тип данных|Описание
--------|----------|--------
txn_id | integer | Идентификатор транзакции
txn_status | integer | [Статус транзакции](#txn_status)
txn_type | integer | [Тип транзакции](#txn_type)
txn_date | YYYY-MM-DDThh:mm:ss±hh:mm | Дата транзакции в формате ISO8601 с временной зоной
error_code | integer | [Код ошибки работы системы](#errors)


## Операция отмены

### Запрос

~~~ json
{
  "opcode":6,
  "merchant_site": 99,
  "txn_id": 181001,
  "amount": "700",
  "sign": "bb5c48ea540035e6b7c03c8184f74f09d26e9286a9b8f34b236b1bf2587e4268"
}
~~~ 

Параметр|Условие|Тип данных|Описание
--------|-------|----------|--------
opcode | Обязательно | integer | Код операции (6)
merchant_site | Обязательно | integer | Идентификатор сайта ТСП
txn_id | Обязательно | integer | Идентификатор транзакции
amount | Опционально | string(20) | Сумма операции
sign | Обязательно | string(64) | [Контрольная сумма переданных параметров](#sign)


### Ответ

~~~ json
{
  "txn_id":182001,
  "txn_status":3,
  "txn_type":4,
  "txn_date": "2017-03-09T17:16:06+00:00",
  "error_code":0,
  "amount": 700
}
~~~ 

Параметр|Тип данных|Описание
--------|----------|--------
txn_id | integer | Идентификатор транзакции
txn_status | integer | [Статус транзакции](#txn_status)
txn_type | integer | [Тип транзакции](#txn_type)
txn_date | YYYY-MM-DDThh:mm:ss±hh:mm | Дата транзакции в формате ISO8601 с временной зоной
error_code | integer | [Код ошибки работы системы](#errors)
amount | decimal | Сумма списания

## Операция возврата

### Запрос

~~~ json
{
  "opcode":7,
  "merchant_site": 99,
  "txn_id": 181001,
  "amount": "700",
  "sign": "bb5c48ea540035e6b7c03c8184f74f09d26e9286a9b8f34b236b1bf2587e4268"
}
~~~ 

Параметр|Условие|Тип данных|Описание
--------|-------|----------|--------
opcode | Обязательно | integer | Код операции (7)
merchant_site | Обязательно | integer | Идентификатор сайта ТСП
txn_id | Обязательно | integer | Идентификатор транзакции
amount | Опционально | string(20) | Сумма операции
sign | Обязательно | string(64) | [Контрольная сумма переданных параметров](#sign)

### Ответ

~~~ json
{
  "txn_id":182001,
  "txn_status":3,
  "txn_type":3,
  "txn_date": "2017-03-09T17:16:06+00:00",
  "error_code":0,
  "amount": 700
}
~~~ 

Параметр|Тип данных|Описание
--------|----------|--------
txn_id | integer | Идентификатор транзакции
txn_status | integer | [Статус транзакции](#txn_status)
txn_type | integer | [Тип транзакции](#txn_type)
txn_date | YYYY-MM-DDThh:mm:ss±hh:mm | Дата транзакции в формате ISO8601 с временной зоной
error_code | integer | [Код ошибки работы системы](#errors)
amount | decimal | Сумма списания

## Рекурентный платеж

### Запрос

~~~ json
{
  "opcode": 12,
  "merchant_uid": "10001",
  "merchant_site": 99,
  "txn_id": 172001,
  "amount": "4678.50",
  "currency": 643,
  "order_id": "order1231231",
  "cf1": "cf1",
  "cf2": "cf2",
  "cf3": "cf3",
  "cf4": "cf4",
  "cf5": "cf5",
  "product_name": "Название услуги",
  "sign": "bb5c48ea540035e6b7c03c8184f74f09d26e9286a9b8f34b236b1bf2587e4268"
}
~~~ 

Параметр|Условие|Тип данных|Описание
--------|-------|----------|--------
opcode | Обязательно | integer | Код операции (12)
merchant_site | Обязательно | integer | Идентификатор сайта ТСП
txn_id | Обязательно | integer | Идентификатор транзакции
amount | Обязательно | string(20) | Сумма операции
currency | Обязательно | integer | Валюта суммы операции в цифровом формате согласно ISO 4217
sign | Обязательно | string(64) | [Контрольная сумма переданных параметров](#sign)
order_id | Условно обязательно | string(256) | Уникальный номер заказа в системе ТСП
cf1 | Опционально | string(256) | Поля для ввода произвольной информации, дополняющей данные по операции. Например - описание услуг ТСП.
cf2 | Опционально | string(256) | Поля для ввода произвольной информации, дополняющей данные по операции. Например - описание услуг ТСП.
cf3 | Опционально | string(256) | Поля для ввода произвольной информации, дополняющей данные по операции. Например - описание услуг ТСП.
cf4 | Опционально | string(256) | Поля для ввода произвольной информации, дополняющей данные по операции. Например - описание услуг ТСП.
cf5 | Опционально | string(256) | Поля для ввода произвольной информации, дополняющей данные по операции. Например - описание услуг ТСП.
product_name | Опционально | string(256) | Описание услуги которую получает Плательщик.

### Ответ

~~~ json
{
  "txn_id":182001,
  "txn_status":3,
  "txn_type":5,
  "txn_date": "2017-03-09T17:16:06+00:00",
  "error_code":0,
  "amount": 4678.50,
  "currency": 643,
  "auth_code": "2G4923"
}
~~~ 

Параметр|Тип данных|Описание
--------|----------|--------
txn_id | integer | Идентификатор транзакции
txn_status | integer | [Статус транзакции](#txn_status)
txn_type | integer | [Тип транзакции](#txn_type)
txn_date | YYYY-MM-DDThh:mm:ss±hh:mm | Дата транзакции в формате ISO8601 с временной зоной
error_code | integer | [Код ошибки работы системы](#errors)
amount | decimal | Сумма списания
currency | integer | Валюта суммы списания в цифровом формате согласно ISO 4217
auth_code | string(6) | Код авторизации


## Операция выплаты

### Запрос

~~~ json
{
  "opcode": 20,
  "merchant_uid": "10001",
  "merchant_site": 555,
  "card_token": "4d5b363e-a116-35f5-e053-6751080ac38e",
  "txn_id":182001,
  "amount": "4678.50",
  "currency": 643,
  "card_name": "cardholder name",
  "order_id": "order1231231",
  "cf1": "cf1",
  "cf2": "cf2",
  "cf3": "cf3",
  "cf4": "cf4",
  "cf5": "cf5",
  "callback_url": "http://domain.tld/callback_service",
  "success_url": "http://domain.tld/success",
  "decline_url": "http://domain.tld/decline",
  "product_name": "Выплата выигрыша",
  "sign": "bb5c48ea540035e6b7c03c8184f74f09d26e..........................."
}
~~~ 

Параметр|Условие|Тип данных|Описание
--------|-------|----------|--------
opcode | Обязательно | integer | Код операции (20)
merchant_site | Обязательно | integer | Идентификатор сайта ТСП
pan|Условно обязательно|string(19)|Номер банковской карты
card_token |Условно обязательно|string(40)|Токен карты
txn_id | Условно обязательно | integer | Идентификатор транзакции (для контроля максимальной суммы выплаты)
amount|Обязательно|string(20)|Сумма операции
currency|Обязательно|integer|Валюта суммы операции в цифровом формате согласно ISO 4217
sign|Обязательно|string(64)|[Контрольная сумма переданных параметров](#sign)
card_name|Условно обязательно|string(64)|Имя Покупателя, как указано на карте (латинские буквы)
order_id|Условно обязательно|string(256)|Уникальный номер заказа в системе ТСП
cf1|Опционально|string(256)|Поля для ввода произвольной информации, дополняющей данные по операции. Например - описание услуг ТСП.
cf2|Опционально|string(256)|Поля для ввода произвольной информации, дополняющей данные по операции. Например - описание услуг ТСП.
cf3|Опционально|string(256)|Поля для ввода произвольной информации, дополняющей данные по операции. Например - описание услуг ТСП.
cf4|Опционально|string(256)|Поля для ввода произвольной информации, дополняющей данные по операции. Например - описание услуг ТСП.
cf5|Опционально|string(256)|Поля для ввода произвольной информации, дополняющей данные по операции. Например - описание услуг ТСП.
product_name|Опционально|string(256)|Описание услуги которую получает Плательщик.
merchant_uid|Опционально|string(64)|Уникальный идентификатор Покупателя в системе ТСП.
callback_url|Опционально|string(256)|URL отправки callback
success_url|Опционально|string(256)|URL для перенаправления Покупателя в случае успешной оплаты
decline_url|Опционально|string(256)|URL для перенаправления Покупателя в случае не успешной оплаты

### Ответ

~~~ json
{
  "txn_id":172001,
  "txn_status":3,
  "txn_type":8,
  "txn_date": "2017-03-09T17:16:06+00:00",
  "error_code":0,
  "pan": "411111xxxxxx1111",
  "amount": 4678.50,
  "currency": 643,
  "auth_code": "2G4923"
}
~~~ 

Параметр|Тип данных|Описание
--------|----------|--------
txn_id | integer | Идентификатор транзакции
txn_status | integer | [Статус транзакции](#txn_status)
txn_type | integer | [Тип транзакции](#txn_type)
txn_date | YYYY-MM-DDThh:mm:ss±hh:mm | Дата транзакции в формате ISO8601 с временной зоной
error_code | integer | [Код ошибки работы системы](#errors)
pan | string(19) | Номер карты
amount | decimal | Сумма выплаты
currency | integer | Валюта суммы списания в цифровом формате согласно ISO 4217
auth_code | string(6) | Код авторизации


## Запрос статуса операции

### Запрос

~~~ json
{
  "opcode":30,
  "merchant_site": 99,
  "order_id": "41324123412342",
  "sign": "bb5c48ea540035e6b7c03c8184f74f09d26e9286a9b8f34b236b1bf2587e4268"
}
~~~ 

Параметр|Условие|Тип данных|Описание
--------|-------|----------|--------
opcode | Обязательно | integer | Код операции (30)
merchant_site | Обязательно | integer | Идентификатор сайта ТСП
txn_id | Опционально | integer | Идентификатор транзакции
order_id | Опционально | string(256) | Уникальный номер заказа в системе ТСП
sign | Обязательно | string(64) | [Контрольная сумма переданных параметров](#sign)

### Ответ

~~~ json
{
  "transactions": [
    {
      "error_code": 0,
      "txn_id": 3666050,
      "txn_status": 2,
      "txn_type": 2,
      "txn_date": "2017-03-09T17:16:06+00:00",
      "pan": "400000******0002",
      "amount": 10000,
      "currency": 643,
      "auth_code": "181218",
      "merchant_site": 99,
      "card_name": "cardholder name",
      "card_bank": "",
      "order_id": "41324123412342"
    },
    {
      "error_code": 0,
      "txn_id": 3684050,
      "txn_status": 3,
      "txn_type": 4,
      "txn_date": "2017-03-09T17:16:09+00:00",
      "pan": "400000******0002",
      "amount": 100,
      "currency": 643,
      "merchant_site": 99,
      "card_name": "cardholder name",
      "card_bank": ""
    },
    {
      "error_code": 0,
      "txn_id": 3685050,
      "txn_status": 3,
      "txn_type": 4,
      "txn_date": "2017-03-19T17:16:06+00:00",
      "pan": "400000******0002",
      "amount": 100,
      "currency": 643,
      "merchant_site": 99,
      "card_name": "cardholder name",
      "card_bank": ""
    }
  ],
  "error_code": 0
}
~~~

<aside class="warning">
Возвращается в виде json массива.
</aside>

Параметр|Тип данных|Описание
--------|----------|--------
txn_id | integer | Идентификатор транзакции
txn_status | integer | [Статус транзакции](#txn_status)
txn_type | integer | [Тип транзакции](#txn_type)
txn_date | YYYY-MM-DDThh:mm:ss±hh:mm | Дата транзакции в формате ISO8601 с временной зоной
error_code | integer | [Код ошибки работы системы](#errors)
pan | string(19) | Номер карты Покупателя в формате 411111XXXXXX1111
amount | decimal | Сумма списания
currency | integer | Валюта суммы списания в цифровом формате согласно ISO 4217
auth_code | string(6) | Код авторизации
eci | string(2) | Индикатор E-Commerce операции
card_name | string(64) | Имя Покупателя, как указано на карте (латинские буквы)
card_bank | string(64) | Банк-эмитент карты
order_id | string(256) | Уникальный номер заказа в системе ТСП
ip | string(15) | IP-адрес Покупателя
email | string(64) | E-mail Покупателя
country | string(3) | Страна Покупателя в формате 3-х буквенных кодов согласно ISO 3166-1
city | string(64) | Город местонахождения Покупателя
region | string(6) | Регион страны формате геокодов согласно ISO 3166-2
address | string(64) | Адрес местонахождения Покупателя
phone | string(15) | Контактный телефон Покупателя
cf1 | string(256) | Поля для ввода произвольной информации, дополняющей данные по операции. Например - описание услуг ТСП.
cf2 | string(256) | Поля для ввода произвольной информации, дополняющей данные по операции. Например - описание услуг ТСП.
cf3 | string(256) | Поля для ввода произвольной информации, дополняющей данные по операции. Например - описание услуг ТСП.
cf4 | string(256) | Поля для ввода произвольной информации, дополняющей данные по операции. Например - описание услуг ТСП.
cf5 | string(256) | Поля для ввода произвольной информации, дополняющей данные по операции. Например - описание услуг ТСП.
product_name | string(256) | Описание услуги которую получает Плательщик.

# Отраслевые данные

## Авиаданные

~~~ json
{
  "pan": "4111111111111111",
  "expiry": "1217",
  "cvv2": "002",
  "card_name": "cardholder name",
  "merchant_site": 1234,
  "cf1": "Ghbdtn",
  "opcode": 3,
  "callback_url": "testtest",
  "amount": 100,
  "currency": 643,
  "sign": "9FD874BF9D4483854E25D1D3371D01821AA4814CDFA4FE2033B5EDD4D5DE94C9",
  "industryData": { 
      "type": "avia",
      "pnr": "6Q32R2",
      "tickets": [
          {
              "number": "1",
              "passenger_name": "Ivan Ivanov",
              "amount": 500,
              "amount_total": 700,
              "restricted": false,
              "agency_code": "avi",
              "agency_name": "avia company",
              "airport_code": "air",
              "segments": [
                  {
                      "amount": 500,
                      "service_class": "A",
                      "fare_basis_code": "B",
                      "dest_city": "XYB",
                      "carrier_code": "AI",
                      "stopover_code": "X",
                      "departure_date": "2016-12-30T02:45:00Z",
                      "flight_number": "12545"
                  }
              ]
          }
      ]
  }
}
~~~

Авиаданные передаются в параметре `industryData` в операциях `auth`, `capture`, `sale` при работе через QIWIPay API.
В случае, если на момент совершения операции `auth` присутствуют не все необходимые данные, их можно отправить в операции `capture` после получения. 

В авиаданных должны присутствовать билеты из брони, а также все сегменты (перелеты) из каждого билета.

Параметр|Условие|Тип данных|Описание
--------|-------|----------|--------
type|Обязательно|string|Типы отраслевых данных (avia)
pnr|Опционально|string(6)|Номер брони
tickets|Обязательно|array|Массив билетов
--------|-------|----------|--------
number|Обязательно|string(14)|Номер билета
passenger_name|Обязательно|string(20)|Имя пассажира
amount|Обязательно|decimal|Цена билета без сборов
amount_total|Обязательно|decimal|Цена билета со сборами
restricted|Обязательно|boolean|Restricted Ticked Indicator
agency_code|Обязательно|string(8)|Код агентства
agency_name|Обязательно|string(25)|Название агентства
airport_code|Обязательно|string(3)|Аэропорт вылета (3 буквы по классификации IATA)
segments|Обязательно|array|Массив сегментов
--------|-------|----------|--------
amount|Обязательно|decimal|Номер билета
service_class|Обязательно|string(1)|Класс обслуживания
fare_basis_code|Обязательно|string(6)|Вид тарифа
dest_city|Обязательно|string(3)|Аэропорт назначения (3 буквы по классификации IATA)
carrier_code|Обязательно|string(2)|Код авиакомпании
stopover_code|Обязательно|string(1)|Stop-Over Code
departure_date|Обязательно|YYYY-MM-DDThh:mm:ss±hh:mm|Дата вылета в формате ISO8601 с временной зоной
flight_number|Обязательно|string(5)|Номер рейса, только цифры


# Подпись запроса {#sign}

~~~ java

public String generateSignature(String data, String secret) {
    try {
        byte[] secretBytes = secret.getBytes("UTF-8");
        Mac hmac = Mac.getInstance("HmacSHA256");
        SecretKeySpec secretKey = new SecretKeySpec(secretBytes, "HmacSHA256");
        hmac.init(secretKey);
        byte[] signBytes = hmac.doFinal(data.getBytes("UTF-8"));
        return Utils.bytesToHex(signBytes);
    } catch (NoSuchAlgorithmException | UnsupportedEncodingException | InvalidKeyException e) {
        throw new SignatureException("Cannot calculate signature", e);
    }
}

sign = generateSignature('7.00|643|555|3','secret_key');

~~~

~~~ php
Для параметров amount|currency|merchant_site|opcode

<?php
$hmac = hash_hmac('sha256','7.00|643|555|3','secret_key');
?>

Output:
9c878bfbf9baa30c26c8c6206976fc3ed2c036afeabf352f8a045fe331d42d7e
~~~

~~~ shell
Для параметров amount|currency|merchant_site|opcode

user@server:~$ echo -n "7.00|643|555|3" | openssl dgst -sha256  -hmac "secret_key"
(stdin)= 9c878bfbf9baa30c26c8c6206976fc3ed2c036afeabf352f8a045fe331d42d7e
~~~

Все передаваемые параметры каждой операции должны быть подписаны. Подпись помещается в параметр `sign` в каждом запросе.

Для формирования подписи используется механизм проверки целостности HMAC с хэш-функцией SHA256.

* В качестве разделителей значений параметров используется символ `|`.
* В подписи должны присутствовать все значения параметров, которые присутствуют в запросе.
* Параметры с пустыми значениями в формировании sign не участвуют.
* Формирование подписи происходит только из значений переданных параметров, сами названия параметров в sign не участвуют.
* Строка для подписи формируется методом выстраивания параметров в алфавитном порядке. Т.е. для параметров `amount|currency|merchant_site|opcode` строка для подписи будет такой: `15.00|643|12345|1`.


# Уведомление о платеже {#callback}

Существует два метода доставки уведомлений о платеже:

* В процессе выполнения платежа, после получения ответа о списании средств, до показа статусной страницы или ответа ТСП (в зависимости от типа взаимодействия).
* После проведения платежа в фоновом режиме.

Уведомление доставляется на переданный в запросе параметр `callback_url` в виде POST запроса с параметрами, указанными ниже.

Параметр|Тип данных| Участвует в sign | Описание
--------|----------|------------------|---------
txn_id | integer | + | Идентификатор транзакции
txn_status | integer | + | [Статус транзакции](#txn_status)
txn_type | integer | + | [Тип транзакции](#txn_type)
txn_date |YYYY-MM-DDThh:mm:ss±hh:mm| - | Дата транзакции в формате ISO8601 с временной зоной
error_code | integer | + | [Код ошибки работы системы](#errors)
pan | string(19) | - | Номер карты Покупателя в формате 411111XXXXXX1111
amount | decimal | + | Сумма списания
currency | integer | + | Валюта суммы списания в цифровом формате согласно ISO 4217
auth_code | string(6) | - | Код авторизации
eci | string(2) | - | Индикатор E-Commerce операции
card_name | string(64) | - | Имя Покупателя, как указано на карте (латинские буквы)
card_bank | string(64) | - | Банк-эмитент карты
order_id | string(256) | - | Уникальный номер заказа в системе ТСП
ip | string(15) | + | IP-адрес Покупателя
email | string(64) | + | E-mail Покупателя
country | string(3) | - | Страна Покупателя в формате 3-х буквенных кодов согласно ISO 3166-1
city | string(64) | - | Город местонахождения Покупателя
region | string(6) | - | Регион страны формате геокодов согласно ISO 3166-2
address | string(64) | - | Адрес местонахождения Покупателя
phone | string(15) | - | Контактный телефон Покупателя
cf1 | string(256) | - | Поля для ввода произвольной информации, дополняющей данные по операции. Например - описание услуг ТСП.
cf2 | string(256) | - | Поля для ввода произвольной информации, дополняющей данные по операции. Например - описание услуг ТСП.
cf3 | string(256) | - | Поля для ввода произвольной информации, дополняющей данные по операции. Например - описание услуг ТСП.
cf4 | string(256) | - | Поля для ввода произвольной информации, дополняющей данные по операции. Например - описание услуг ТСП.
cf5 | string(256) | - | Поля для ввода произвольной информации, дополняющей данные по операции. Например - описание услуг ТСП.
product_name | string(256) | - | Описание услуги которую получает Плательщик.
card_token | string(40) | - | Токен карты (если функционал токенизации включен для данного сайта)
card_token_expire | YYYY-MM-DDThh:mm:ss±hh:mm | - | Срок истечения токена карты (если функционал токенизации включен для данного сайта)
sign | string(64) | - | Контрольная сумма переданных параметров. _Контрольная сумма передается в верхнем регистре._

В параметрах уведомления присутствует подпись запроса (sign), который ТСП необходимо проверять на своей стороне для исключения возможности подделки уведомления.

<aside class="notice">
Алгоритм создания подписи совпадает с остальными запросами. Однако в данном случае участвуют не все поля, а только отмеченные <b>+</b> в столбце <i>Участвует в sign</i> в таблице выше.
</aside>

Для дополнительной уверенности следует принимать уведомления о платежах только с указанных ниже IP-адресов компании QIWI.

* 91.232.231.36
* 79.142.22.81
* 79.142.28.154
* 195.189.102.81

Уведомление считается успешно доставленным если сервер ТСП ответил HTTP с кодом состояния `200 OK`.
Таким образом, до тех пор пока не будет ответа сервера с кодом состояния `200 OK`, система будет осуществлять попытки доставки уведомления через увеличивающиеся интервалы времени в течение суток с момента операции.

<aside class="notice">
Если по какой-либо причине сервер ТСП успешно принял уведомление, но ответил не `200 OK`, то при повтороной попытке доставки он не должен воспринимать данную транзакцию как новую.
</aside>

<aside class="warning">
Вся ответственность за возможные финансовые потери, случившиеся вследствие отсутствия валидации sign в нелегитимном уведомлении, лежит полностью на ТСП.
</aside>

# Типы транзакций {#txn_type}

Возможные типы транзакций, возвращаемые в ответе в поле `txn_type`, указаны в таблице.

Тип | Название | Описание
--- | -------- | --------
1 | Purchase | Одношаговая операция оплаты
2 | Purchase | Операция авторизации при двухшаговом сценарии платежа
6 | Purchase | Одношаговая операция инициализации рекуррентных платежей
7 | Purchase | Операция авторизации при двухшаговом сценарии инициализации рекуррентных платежей
4 | Reversal | Операция отмены
3 | Refund | Операция возврата
5 | Recurring | Операция рекуррентного платежа
8 | Payout | Операция выплаты (OCT)
0 | Unknown | Неизвестный тип операции

# Статусы транзакции {#txn_status}

Статус | Название | Описание | Возможные операции
------ | -------- | -------- | ------------------
0 | Init | Пройдена базовая верификация данных и начат процесс проведения операции | - 
1 | Declined | Операция отклонена | -
2 | Authorized | Выполнена операция авторизации средств (холдирование) | capture, reversal
3 | Captured (Complited) | Подтвержденная операция | reversal
4 | Reconciled | Полностью завершенная финансовая операция | refund
5 | Settled | За данную операцию средства будут выплачены ТСП | refund

<aside class="notice">
В случае, если взаимодействие с банком-эквайером происходит в online режиме, то после операций `sale`, `capture` будет возвращен статус операции - 4.
Если же взаимодействие с банком-эквайером требует отложенных подтверждений финансовых операций, то после операций `sale`, `capture` будет возвращен статус операции - 3, а после отправки финансовой информации, на запрос статуса операции будет возвращено - 4.
</aside>

<aside class="success">
Статус 2 и выше означает, что средства авторизованы и уже можно предоставлять услугу/товар.
</aside>


# Описание ошибок {#errors}

~~~json
Запрос
{
    "opcode": 1,
    "pan": "4",
    "expiry": "1010",
    "cvv2": "1",
    "amount": 4678.5,
    "card_name": "cardholder name",
    "merchant_site": 1000,
    "sign": "9FD874BF9D4483854E25D1D3371D01821AA4814CDFA4FE2033B5EDD4D5DE94C9"
}

Ответ
{
  "errors": [
    {
      "field": "pan",
      "message": "length of [pan] cannot be less than 13"
    },
    {
      "field": "expiry",
      "message": "card expired"
    },
    {
      "field": "cvv2",
      "message": "length of [cvv2] cannot be less than 3"
    }
  ],
  "error_message": "Validation errors",
  "error_code": 8019
}


Запрос
{

  "opcode" : 6,
  "merchant_site" : "1234",
  "txn_id" : "",
  "sign" : "sadads",
  "amount" : "1000.01"
}

Ответ
{
  "error_message":"Parsing error",
  "error_code":8018
}

~~~

Код ошибки | Название | Описание
---------- | -------- | --------
0 | No errors | Нет ошибок.
8001 | Internal error | Техническая ошибка банка-эквайера.
8002 | Operation not supported | Операция не поддерживается.
8004 | Temporary error | Сервер занят, повторите запрос позднее.
8005 | Route not found | Не найден маршрут для проведения транзакции.
8006 | Card not supported | Некорректный номер карты.
8018 | Parsing error | Ошибка разбора JSON запроса.
8019 | Validation error | Ошибки валидации входных параметров. Детали отражены в возвращаемом массиве `errors`.
8020 | Amount too big | Превышена сумма для операций reversal, refund.
8021 | Merchant site not found | Неизвестный `merchant_site`.
8022 | Transaction not found | Не найдена транзакция из запроса.
8023 | Transaction expired | Покупатель не смог аутентифицироваться с помощью 3DS в течение 15 минут.
8025 | Opcode is not allowed | Использование данного `opcode` запрещено для данного сайта.
8026 | Incorrect parent transaction | Некорректный статус родительской транзакции.
8027 | Incorrect parent transaction | Некорректный тип родительской транзакции.
8028 | Card expired | Срок действия карты истек.
8051 | Merchant disabled | Данный мерчант не активирован.
8052 | Incorrect transaction state | Некорретный статус транзакции, попытка сделать capture на finish_3ds или reversal.
8054 | Invalid signature | Некорректная подпись запроса.
8055 | Order already payed | Заказ уже оплачен.
8056 | In process | Транзакция по данной карте/заказу уже в процессе проведения.
8057 | Card locked | По данной карты уже проводится транзакция.
8058 | Access denied |
8059 | Currency is not allowed | Данная валюта запрещена.
8060 | Amount too big | Сумма первышает допустимую для выплаты.
8061 | Currency mismatch | Несовпадение валюты выплаты и оригинальной транзакциию
8151 | Authentification failed | Покупатель не смог аутентифицироваться с помощью 3DS.
8152 | Transaction rejected | Транзакция отклонена службой безопасности.
8161 | Transaction rejected | Ответ эмитента: Платеж отклонен. Попробуйте еще раз.
8162 | Transaction rejected | Ответ эмитента: Платеж отклонен. Попробуйте еще раз.
8163 | Transaction rejected | Ответ эмитента: Платеж отклонен. Обратитесь в поддержку QIWI.
8164 | Transaction rejected | Ответ эмитента: Платеж отклонен. Превышен лимит. Обратитесь в Банк выпустивший карту.
8165 | Transaction rejected | Ответ эмитента: Платеж отклонен. Проверьте реквизиты платежа.
8168 | Transaction rejected | Ответ эмитента: Транзакция запрещена. Обратитесь в Банк выпустивший карту.

# Данные для тестирования

Для тестирования операций оплаты используются [боевые url](#urls) сервисов оплаты.
Для каждого нового ТСП в системе создаются `merchant`, `merchant_site` и по-умолчанию включаются в режим тестирования. Также можно запросить переключение в режим тестирования любого своего `merchant_site`, либо добавление нового `merchant_site` в тестовом режиме через своего менеджера.
В тестовом режиме можно использовать любой номер карты удовлетворяющий алгоритму Luhn.

Для тестирования различных вариантов оплаты и ответов необходимо использовать различные сроки действия карты:

* Если месяц срока действия - 02, то операция будет проведена неуспешно.
* Если месяц срока действия - 03, то операция будет проведена успешно с задержкой в 3 секунды.
* Если месяц срока действия - 04, то операция будет проведена неуспешно с задержкой в 3 секунды.
* Во всех остальных случая операция выполняется успешно.

Для проведения операции с 3DS необходимо использовать фразу `3ds` либо `unknown` в имени держателя карты. Например: `unknown name`.
